【網民hot talk】強國教友烏溪沙滅絕式掘蜆 居民趕到制止

馬鞍山烏溪沙石灘除「心型石」引起不少爭議外，近日疑有內地教友在該處大肆掘蜆，被批評破壞生態環境，有關注組織成員趕至現場，成功阻止對方帶走裝滿整個膠箱的蜆。

由馬鞍山居民自發組成的團體「烏溪沙石灘海岸關注組」facebook群組，昨午上載數張照片，顯示有一群穿着「Lamb of God」字樣上衣的人在烏溪沙石灘掘蜆，其中一張照片更見到掘出的蜆放滿一大個膠箱。帖文指，關注組成員趕至現場了解，得知掘蜆者是內地團體「聖血愛浸禮教會」的成員，他們此行是參與烏溪沙青年營活動。經關注組成員講解後，他們願意將蜆及數條罕見的大海蔘放回石灘。

該關注組其中一名管理員留言表示，當時曾問該批內地人為何要掘蜆，對方回覆為了「玩樂」。關注組強調，對損害生命及大自然來玩樂的行為「絕對是零容忍」。

關注組向《蘋果》透露，昨午約3時許見到約40人在烏溪沙掘蜆，除了裝滿大膠箱，另有部分人手持細盤，同樣裝滿蜆，「有大（蜆）有細（蜆）」。雖然平日也有人會到石灘，例如家長帶子女認識大自然，但鮮有這麼誇張地掘蜆。

每年4月至10月是摸蜆的旺季，逢周末假日都有人到烏溪沙一帶的石灘掘蜆，不少家長帶備掘沙工具，帶同子女到場，玩足一個下午，但少見掘出如此大數量的蜆，亦較少人會取走食用。

網民留言：
Eric Yuen：什麼教？ 會不尊重其他生命？
Chan Yuk Ying：所以大家會睇到一些內地人去參觀花或果園，見到旁邊的植物便大刺刺的摘取，而這些植物是農夫辛勞栽種的成果。總之見到任何物資，在內地人眼中都是可以拿取的！他們眼中只有自己，完無不知道地球上有其他人類，有生物，而生物都是天跌下來給他們拿回家或吃落肚的
Homa Ho：掘到食完先係問題，同用屎坑水煮飯一樣。冇腦
William Wong：感謝主。香港可以任意破壞

《蘋果》沙士15周年系列網站，正式登場：

片：

成箱
掘兩三隻就話jer,
蝗蟲真係蝗蟲

蝗的自然生態

屌
嚟到香港唔俾錢
喺度破壞自然生態

阻止佢拎返去食算唔算救咗佢地一命？
但係唔排除佢煮俾第二個食。

支那人去到邊殺到邊

琴日見到呢個post, 樓主唔敢應D蜆邊度黎

即刻有新聞match

呢d係神對堆蜆既考驗

None of god